---
author: lullis
categories:
- Meta
comments: true
date: "2008-12-15T05:43:37Z"
slug: a-volta-do-encrenqueiro
theme:
  name: twitter
title: A Volta do Encrenqueiro
wordpress_id: 378
---

Eu deveria começar esse texto em tom auto-depreciativo, falando que ninguém nem deve ter sentido minha falta, cousa e tal. Mas não posso dizer uma inverdade - mamãe diz que é feio falar mentira - dado que sentiram minha falta, acredite se quiser, e creio que a inquisição feita foi "O que aconteceu com o encrenqueiro que escreve no Log4Dev?".

A parte auto-depreciativa tem que ser outra, então.

Ei-la: _senhoras e senhores, é com profundo pesar que eu lhes informo que **Lullis, o Encrenqueiro**, voltou. _

É uma volta virtual, entretanto. "Se é para o bem de todos e felicidade geral da Nação. Estou pronto! Digam ao povo que fico."

Em Boston, Massachussetts. Afinal, meu sumiço não foi infundado: boa parte dos meus últimos meses por aqui se deram justamente pois estava ocupado perseguindo o Santo Graal de todo computeiro-que-estava-trabalhando-de-consultor-e-tomou-tombo-por-conta-da-crise-econômica: um visto H-1B.

Assunto não falta: (mais) Android, Google AppEngine, o [Universal Design Pattern](http://steve-yegge.blogspot.com/2008/10/universal-design-pattern.html), uma diatribe sobre ORM, Django (que vai ser o meu ganha-pão, apesar do meu desgosto por ORM), Java-as-a-Platform e muitas outras idiotices que irão fazer você se arrepender de ter se perguntado "O que aconteceu com o encrenqueiro que escreve no Log4Dev?".
